7歲女孩越長越醜 家長懷疑非親生 真相是......

【星島日報報道】湖南長沙一對夫婦因其7歲女兒越長越難看，還越來越不像爸媽，懷疑並非親生，其父母帶她到醫院咨詢。經檢查後，發現原來女童因鼻腔內的腺樣體肥大，影響了面部發育。女童經手術切除病變組織後，相信面容會逐漸恢復。

經湖南省第二人民醫院耳鼻喉科劉剛副主任檢查後發現，女孩牙齒外凸不齊，嘴唇厚，臉較一般小朋友要長，講話有明顯的鼻音，張口檢查發現顎骨高拱。女兒爸爸說，孩子從小睡覺就愛打鼾，並習慣張嘴呼吸。

劉醫生經初步檢查，判斷女孩有腺樣體肥大。經過纖維鼻咽鏡檢查時，發現明顯肥大的腺樣體將其鼻咽部堵塞，因此睡覺時打鼾，並且一直張口呼吸，長期以來持續這個動作，影響了面部的發育。

據了解，腺樣體位於人體鼻腔後端與咽部交界處，表面不平，小孩從出生後即存在，一般10歲逐漸萎縮。

劉醫生解釋，反覆感冒、鼻腔咽部炎症反覆刺激，使3-5歲及更大一點的小孩腺樣體發生病理性增生，肥大的腺樣體可引起中耳炎、鼻炎，引起刺激性咳嗽和長期張口呼吸，影響面容的正常發育，出現上頜骨變長、顎骨高拱、牙齒不齊、上切牙突出、唇厚、缺乏表情等表現。因此，家長會看到孩子會 「越長越醜」。如果發現及時，經過手術切除肥大的腺樣體後，孩子面容會慢慢糾正。

以為錢七

但係錢七 好明顯係佢兩個親生

金鐘班連登仔要去check check

老豆就實係

佢呢個case 老母點樣可以唔係湯盈盈

唔好蝦錢七啦
大多幾年又會係連登仔
咁樣衰